Zoom被指向中国傳輸加密信息

視頻會議軟件Zoom被指向中國傳輸加密信息

加拿大多倫多大學星期五公佈的一份研究報告顯示，視頻會議軟件Zoom使用了一種非標準的加密方式，並向中國傳輸加密信息。

在新型冠狀病毒疫情期間，可供企業開展視頻電話會議的Zoom軟件大受歡迎。隸屬於多倫多大學的網絡研究機構“公民實驗室”（Citizen Lab）警告說，用戶激增為“網絡間諜創造了淘金熱”。

研究員馬爾扎克（Bill Marczak）說：“Zoom犯了一個典型的錯誤，那就是設計和採用了他們自己的加密方案，而不是使用現有的語音和視頻內容加密標準。”

他警告說：“希望不受間諜活動影響的用戶在使用這款應用討論敏感信息前應該三思。”

除了加密標準，研究人員還發現Zoom公司向中國發送加密信息，即使使用Zoom的與會者都在國外。

報告稱：“在北美的多次測試通話中，我們觀察到加密和解密會議的密鑰被傳輸到中國北京的服務器上。”

儘管Zoom公司的總部設在美國加州聖何塞，但在中國大陸有三個機構，共約700名員工致力於該應用的開發。

報告寫道：“在中國進行開發可能會讓Zoom不必支付矽谷的薪水，從而減少他們的開支，提高他們的利潤率。然而，這種安排也可能會讓Zoom受到來自中國當局的壓力。”

隨著全球疫情加劇，更多公司對網上會議的依賴增加，每天有2億場會議通過Zoom舉行。目前，該公司在中國的存在已經引起了美國網絡安全專家的注意。

“Zoom的大部分工程團隊都在中國，”智庫戰略與國際研究中心兼職研究員赫爾伯格(Jacob Helberg)本週在推特上寫道。 “在一個容易被中共收集數據的平台上進行敏感對話，應該會讓那些關心保護公司或政府機密的人有所顧慮。”

目前美國至少有兩個州的司法部長對Zoom公司的隱私保護提出了質疑。

康涅狄格州司法部長湯偉麟（William Tong）稱正在與其他州的司法部長合作，向該公司尋求更多有關其隱私和安全措施的信息。

紐約州司法部長詹樂霞(Letitia James)在一封信中要求Zoom公司回答系列問題，以確保該公司正在採取適當措施來確保用戶的隱私安全。

Zoom公司的一名發言人表示，公司將與政府官員就這些問題展開磋商。

這位發言人說:“我們感謝各方官員就這些問題提出的建議，並期待與他們接觸。”

VOA